\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{titling}
\setlength{\droptitle}{-3cm}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=3cm,bottom=2cm]{geometry}

\title{Rapport de Projet : Skill Alexa\\Jarvis}
\author{P5.2.7\\Hadrien Allegaert, Maxime Dourov, Lucas Remacles }
\date{30 avril 2019\\git clone git@bitbucket.org:RainMaker17/projet-5.git}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }

\begin{document}

\maketitle

\section{Introduction}
	Le but de ce projet étais de cree un "skill" pour alexa, qui lui donnerait de nouvelle fonctionnalité. Le but étais également de faire de ce "skill" un produit a partir du quel un profit est possible.
	
\section{Buisness Plan}
	\subsection{BMC}

	\includegraphics[angle=90,width=\textwidth]{bmc_img}
	
	\subsection{faire du profit}
	L'application sera vendue a prix unique sur les différent Store des OS de SmartPhone (ex Android et IOS), tout en proposant un abonnement qui donne un accès à des mises à jours régulières ( < 1/mois) les updates 'majeures' ajoutant des fonctionnalités seront, quant à elle, soit simplement gratuite pour tous, soit une DLC payante pour tous également; ces update majeures ajouteront des fonctionnalités au fur et à mesure de la demande des clients et de l'utilité de celle-ci (l'utilité sera jugée premièrement par des professionnels en interne, et en seconde partie un sondage ouvert aux utilisateurs sur une partie 'Enquête' du site Web).\\
	Notons que nous parlons ici de l'application smartphone. Grâce a un système de profiles utilisateurs nous pourrons autoriser ou non l'utilisation et l'installation du skill alexa. qui sera en lien direct avec l'application.\\
	
\newpage
	Les revenus seront uniquement basés sur la vente de l'application et de son abonnements.\\
Les coûts eux se répartiront selon les catégorie suivante: \\
\begin{enumerate}
\item La location des serveurs
\item Entretien et update du site Web
\item Le personnel de développement
\end{enumerate}

	
	\subsection{Explications détaillées}
	JARVIS vise à remplir une demande croissante de la part du public: être informé rapidement de son actualité 'utile'.\\
il sera un skill d'Alexa qui peut réveiller et informer l'utilisateur  selon ces préférences. A terme JARVIS devra être un assistant intelligent capable de réaliser de multiple tâche intellectuelle du quotidien de son utilisateur (exemple: mathématique simple, rappel de rendez-vous, recherche en ligne, lancement de musique depuis une application type (exemple: iTunes©, Spotify©), etc).\\
\\
JARVIS en version finale devra être capable de s'auto-paramétrer en fonction des habitudes de l'utilisateur sur son smartphone. Toujours en gardant l'option de paramétrer manuellement pour ceux souhaitant changer ou préciser les paramètres.
Nous souhaitons proposer un prototype utilisant différentes préférences et api, mais ce prototype sera uniquement parametrable manuellement. Afin de rendre le temps de développement du prototype et pourvoir vous présenter un maximum de fonctionnalités nous nous limiterons donc au fonctionnement du script sans interface graphique. l'application en elle meme *pour smartphone* ne sera donc pas présentée, donc pas de parametrage automatique.\\
\\
les fonctionalitée actuellement implémentées sont:
\begin{enumerate}
\item les news sur une liste de sujet choisit (actuellement pas d'exclusion des news déjà données)
\item la météo (actuellement un mock, pour une seule ville)
\item l'horoscope du jour de l'utilisateur, basé sur sa datte de naissance
\item et le réveil évidement (le niveau de paramétrage est actuellement faible)
\end{enumerate}

\section{Fonctionnement}
	Jarvis est composé de différentes parties, un cœur, les fonctionalitée et les librairies.\\
	le coeur est la partie qui a partir des préférences utilisateurs, stoquées dans un fishier txt, fait appel aux fonctionalitée et transmet les réponses a alexa pour l'utilisateur. les différentes fonctionalitées, elle font le lien entre les api (ou les mocks) pour obtenir les informations recherchées. elles ce basent également sur un fichier txt contenant les informations sur l'utilisateur (ex: date de naissance, lieu géographique, sujets de news,...)
	
	pour la musique du réveil, c'est un peut différent, puisque celui ci est autonome. quand il est l'heure, la musique est jouée puis le cœur est mis en route pour donner les infos a l'utilisateur.
	
	Note: suite a de gros problème de libréries sur la VM tout les modules on été remplacé per des mokcs. 
	Note2: actuellement il nous est impossible de faire jouer de la musique a alexa pour le réveil. puisque elle fait un timeout avant la fin de la musique. 
	

\section{Après Reviews}
	Les reviews n'ont pas amené de changements dans la direction du projet. ce qui en est ressorti est que la desciption du produit pouvait prêter a confusion.   

\newpage
\section{wiki}
\begin{enumerate}
\item Ajouter une alarme:\\
permet de rajouter une alarme, il faut préciser le jour et l'heure
\item Supprimer alarme:\\
même fonctionnement de "ajouter"
\item Modifier alarme:\\
permet de modifier une alarme existante. il faut préciser les anciennement dattes et heure ainsi que les nouvelles.
\item Lancer alarme:\\
permet aux alarmes de sonner, si elle se sont pas activée, elles ne sonneront jamais.
\item Lancer préférences:\\
permet de démarrer la séquence de réveil immédiatement.
\end{enumerate}

\section{Conclusion}
en guise de conclusion revenons sur les hauts et les bas du développement. un fil rouge nous a suivit durant ces quelques semaines de développement, la VM! en effet celle ci n'a fait que nous ralentir ou nous compliquer la vie. prenons quelques exemples:\\
tout d'abord il y a les librairies qui ne peuvent pas êtres rajoutée sur la VM. la solution a donc étée de changer toutes les API par des Mocks qui les imites ce qui réduit grandement la précision et les capacitée du programme.\\
ensuite il y a les import, la VM ne semble pas reconaitre les procédure standard d'import. A savoir import something et from something import something else. ici il a fallu être créatif et trouver de nouvelle manières d'importer nos extensions. Après test nous nous somment rendus compte que l'idée que se fesait l'intèprèteur du curent directory étais le parent du fichier en cour d'exécution.\\
enfin le transfert de fichier sur la VM n'est pas pratique. evidament c'est le principe de la VM. mais devoir envoyer tout le projet sur la VM par mail prend du temps..

\end{document}
